讓垃圾變廢為寶 環保回收公司創收千萬

用薯片包裝製成的背包。 (韓瑞／大紀元)

【大紀元2017年06月14日訊】（大紀元特約記者柯婷婷紐約報導）把薯片包裝變成書包，煙頭變成煙灰缸？一件件看似沒用的垃圾，卻有了第二次的生命。美國一家環保公司，在回收垃圾的同時，還將垃圾「點石成金」賺得盆滿缽滿。

從煙頭變成煙灰缸。(韓瑞／大紀元)

「每次當你看到垃圾，不會想到扔掉，而是讓它賦予新生命。」Terracycle策劃部經理Joy Nemerson說：「香煙濾嘴的組成物是乙酸纖維素，塑料的一種，煙草的部分也可以分解。你可以把煙頭放在袋子裡，收集到至少兩磅，就可以寄到我們公司。」

煙頭的濾嘴可以壓製成塑膠顆粒，再塑形成為煙灰缸。截至目前為止，他們已經在美國本地回收了7千3百萬個煙頭。而咖啡的鋁製包裝可以再次利用，製成其它商品，咖啡粉也可以變成肥料。

每年，Terracycle公司透過回收垃圾，獲得超過千萬美元的收入。不過，他們只會賺取年總盈利的1%，剩餘的收入將全數捐贈給慈善機構。同時，他們也鼓勵民眾響應，可以根據回收量累積積分，換成現金或其它報酬。目前全球已經有6千多萬民眾參與過這個回收項目。◇

責任編輯：艾倫